#! /bin/bash
# @file: runbackup-android
# @version: 2019-03-27
# @created: 2018-05-28
# @author: pyramid
# @brief: run backup for device (Android)


#====================================
# INSTRUCTION
#====================================

# setup ssh server and ssh client with passwordless login
# copy this script and lib directory to your home/bin/ dir
# edit lib/runbackup.cfg
# execute this script from command line:
# > runbackup


#====================================
# CONFIG
#====================================

# source the configuration
. ~/bin/lib/runbackup.cfg

# source the function modules
. ~/bin/lib/runbackup.inc


#====================================
# MAIN
#====================================

#------------------------------------
echo "------------------------------"
echo "--- runbackup v 2019-03-27 ---"
echoConfig
echo "------------------------------"
echoStart
echo "------------------------------"
#----------------------------------------


#====================================
# Internal Storage
#====================================
# backup user data from internal sdcard

#----------------------------------------
drive=/sdcard
#----------------------------------------

#---
# complete data dir
SOURCE=$drive/$datadir
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

#---
# fortunes
#SOURCE=$drive/Android/data/net.lp.androidsfortune/
#TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/Android/data/net.lp.androidsfortune/
#doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

#---
# screenshots
SOURCE=$drive/Pictures/Screenshots/
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/Screenshots/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

#---
# recorded calls
SOURCE=$drive/recordedCalls/
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/recordedCalls/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET


#====================================
# External Storage
#====================================
# backup user data from external sdcard

#----------------------------------------
drive=/storage/external_SD
#----------------------------------------

#---
# backup device.id
SOURCE=$drive/$datadir/device.id.$device.extsd
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/data/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

#---
# camera photos (stock app)
SOURCE=$drive/DCIM/Camera/
TARGET=/transfer/$device/Camera/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

#---
# camera photos (open app)
SOURCE=$drive/DCIM/OpenCamera/
TARGET=/transfer/$device/OpenCamera/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

#---
# osmand
SOURCE=$drive/Android/obb/net.osmand/favourites.gpx
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/net.osmand/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

SOURCE=$drive/Android/obb/net.osmand/avnotes/
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/net.osmand/avnotes/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

SOURCE=$drive/Android/obb/net.osmand/tracks/
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/net.osmand/tracks/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

#---
# device backup folder
SOURCE=$drive/$datadir/backup/
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/backup/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

#---
# binaries
SOURCE=$drive/$datadir/install.bin/
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/install.bin/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

#---
# config folder
SOURCE=$drive/$datadir/install.config/
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/install.config/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

#---
# titanium backup
SOURCE=$drive/Android/data/com.keramidas.TitaniumBackup/
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/com.keramidas.TitaniumBackup/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET

#---
# twrp
SOURCE=$drive/TWRP/
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/TWRP/
doBackupRsyncSSHAnd $SOURCE $TARGET


#------------------------------------
# add more here



#====================================
# FINALIZE
#====================================

#----------------------------------------
echo "------------------------------"
echoFinish
echo "------------------------------"
#----------------------------------------

#====================================
# EOF
#====================================
