#! /bin/bash
# @file: runbackup-linux
# @version: 2019-03-27
# @created: 2018-05-28
# @author: pyramid
# @brief: run backup for device (Linux)


#====================================
# INSTRUCTION
#====================================

# setup ssh server and ssh client with passwordless login
# copy this script and lib directory to your home/bin/ dir
# edit lib/runbackup.cfg
# copy runbackup.cron file to /etc/cron.d folder to regulary run the backups
# file content
#00 02 01 * * backupuser /home/clientuser/bin/runbackup-linux > /home/clientuser/log/runbackup-cron.log
# restart crond service


#====================================
# CONFIG
#====================================

# source the configuration
. ~/bin/lib/runbackup.cfg

# source the function modules
. ~/bin/lib/runbackup.inc


#====================================
# MAIN
#====================================

#------------------------------------
echo "------------------------------"
echo "--- runbackup v 2019-03-27 ---"
echoConfig
echo "------------------------------"
echoStart
echo "------------------------------"
#------------------------------------


#====================================
# Backup Device Storage
#====================================

#------------------------------------

SOURCE=/$datadir/personal
TARGET=/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET

SOURCE=/$datadir/projects
TARGET=/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET

SOURCE=/$datadir/install.config
TARGET=/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET

SOURCE=/$datadir/photo.album
TARGET=/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET

SOURCE=/$datadir/wallpaper
TARGET=/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET

SOURCE=/$datadir/machines
TARGET=/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET

SOURCE=/$datadir/install.bin
TARGET=/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET

SOURCE=/$datadir/transfer
TARGET=/transfer/$device/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET

#------------------------------------
# backup cron.d
#---
# (cron.d disbled for android)
# cron.d local copy

SOURCE=/etc/cron.d/runbackup.cron
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/home/etc/cron.d/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET


#------------------------------------
# backup home folder

# bin to home
SOURCE=/home/$luser/bin
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/home/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET

SOURCE=/home/$luser/.bash_aliases
TARGET=/install.config/app.user.data/$platform/$luser/$device/home/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET
TARGET=/install.config/configuration/$platform/home/
doBackupRsyncSSH $SOURCE $TARGET


#------------------------------------
# add more here



#====================================
# FINALIZE
#====================================

#------------------------------------
echo "------------------------------"
echoFinish
echo "------------------------------"
#------------------------------------


#====================================
# EOF
#====================================
